\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{formalgraphs}[2017/07/07 Formal Graphs Package]

\RequirePackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\RequirePackage{bm} % bold maths (see http://tex.stackexchange.com/a/99286/46718)
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes}

% Define commands to get sans serif bold italic maths caracter (cf http://tex.stackexchange.com/a/82747/46718)
\DeclareMathAlphabet{\mathsfit}{\encodingdefault}{\sfdefault}{m}{sl}
\SetMathAlphabet{\mathsfit}{bold}{\encodingdefault}{\sfdefault}{bx}{sl}
\DeclareMathAlphabet{\mathpzc}{OT1}{pzc}{m}{it} % Chancery font (close to Lucida Calligraphy)


% 
% %% Global indentation option
% \newif\if@neverindent\@neverindentfalse
% \DeclareOption{neverindent}{
%   \@neverindenttrue
% }
% 
% \ExecuteOptions{roman}
% 
% \ProcessOptions\relax

%% Traditional LaTeX or TeX follows...
% ...

% #################### VARIABLES #######################

% Local commands
\newcommand{\normal}[1]{\mathrm{#1}}
\newcommand{\normalb}[1]{\bm{\mathrm{#1}}}
\newcommand{\normali}[1]{#1}
\newcommand{\normalib}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\noserif}[1]{\mathsf{#1}}
\newcommand{\noserifb}[1]{\bm{\mathsf{#1}}}
\newcommand{\noserifi}[1]{\mathsfit{#1}}
\newcommand{\noserifib}[1]{\bm{\mathsfit{#1}}}
\newcommand{\mathpzci}[1]{\mathpzc{#1}}


% Générique
	\newcommand{\geneI}{\noserifi{p}_{\noserifi{q}}}	% Impulsion
	\newcommand{\geneF}{\noserifi{f}_{\noserifi{q}}}	% Flot
	\newcommand{\geneQ}{\noserifi{q}}	% QtéBase
	\newcommand{\geneE}{\noserifi{e}_{\noserifi{q}}}	% Effort
	\newcommand{\geneL}{\noserif{L}_{\noserif{q}}}	% Inductance
	\newcommand{\geneLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{q}}}	% Reluctance
	\newcommand{\geneG}{\noserif{G}_{\noserif{q}}}	% Conductance
	\newcommand{\geneR}{\noserif{R}_{\noserif{q}}}	% Resistance
	\newcommand{\geneC}{\noserif{C}_{\noserif{q}}}	% Capacitance
	\newcommand{\geneCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{q}}}	% Elastance

																				
% Mécanique de translation
	\newcommand{\tranI}{\normalib{P}}	% Impulsion
	\newcommand{\tranF}{\noserifib{v}}	% Flot
	\newcommand{\tranQ}{\normalb{\ell}}	% QtéBase
	\newcommand{\tranE}{\noserifib{F}}	% Effort
	\newcommand{\tranL}{\noserif{M}_{\normal{\ell}}}	% Inductance
	\newcommand{\tranLinv}{\noserif{M}^{-1}_{\normal{\ell}}}	% Reluctance
	\newcommand{\tranG}{\normal{k}^{-1}_{\normal{f}}}	% Conductance
	\newcommand{\tranR}{\normal{k}_{\normal{f}}}	% Resistance
	\newcommand{\tranC}{\noserif{k}^{-1}_{\noserif{e}}}	% Capacitance
	\newcommand{\tranCinv}{\noserif{k}_{\noserif{e}}}	% Elastance

																				
% Mécanique de rotation
	\newcommand{\rotaI}{\normalib{L}}	% Impulsion
	\newcommand{\rotaF}{\normalib{\Omega}}	% Flot
	\newcommand{\rotaQ}{\normalib{\theta}}	% QtéBase
	\newcommand{\rotaE}{\normalib{\tau}}	% Effort
	\newcommand{\rotaL}{\normal{J}_{\normal{\theta}}}	% Inductance
	\newcommand{\rotaLinv}{\normal{J}^{-1}_{\normal{\theta}}}	% Reluctance
	\newcommand{\rotaG}{\noserif{G}_{\normal{\theta}}}	% Conductance
	\newcommand{\rotaR}{\noserif{R}_{\normal{\theta}}}	% Resistance
	\newcommand{\rotaC}{\normal{C}^{-1}_{\normal{\theta}}}	% Capacitance
	\newcommand{\rotaCinv}{\normal{C}_{\normal{\theta}}}	% Elastance

																				
% Energie superficielle
	\newcommand{\surfI}{\noserifib{p}_{\noserifib{A}}}	% Impulsion
	\newcommand{\surfF}{\noserifib{f}_{\noserifib{A}}}	% Flot
	\newcommand{\surfQ}{\noserifib{A}}	% QtéBase
	\newcommand{\surfE}{\normalib{\gamma}}	% Effort
	\newcommand{\surfL}{\noserif{L}_{\noserif{A}}}	% Inductance
	\newcommand{\surfLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{A}}}	% Reluctance
	\newcommand{\surfG}{\noserif{G}_{\noserif{A}}}	% Conductance
	\newcommand{\surfR}{\noserif{R}_{\noserif{A}}}	% Resistance
	\newcommand{\surfC}{\noserif{C}_{\noserif{A}}}	% Capacitance
	\newcommand{\surfCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{A}}}	% Elastance

																				
% Hydrodynamique
	\newcommand{\hydrI}{\normali{F}}	% Impulsion
	\newcommand{\hydrF}{\mathpzci{Q}}	% Flot
	\newcommand{\hydrQ}{\noserifi{V}}	% QtéBase
	\newcommand{\hydrE}{\noserifi{-P}}	% Effort
	\newcommand{\hydrL}{\noserif{L}_{\noserif{V}}}	% Inductance
	\newcommand{\hydrLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{V}}}	% Reluctance
	\newcommand{\hydrG}{\noserif{G}_{\noserif{V}}}	% Conductance
	\newcommand{\hydrR}{\noserif{R}_{\noserif{V}}}	% Resistance
	\newcommand{\hydrC}{\noserif{C}_{\noserif{V}}}	% Capacitance
	\newcommand{\hydrCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{V}}}	% Elastance

																				
% Gravitation
	\newcommand{\gravI}{\noserifi{p}_{\noserifi{G}}}	% Impulsion
	\newcommand{\gravF}{\noserifi{f}_{\noserifi{G}}}	% Flot
	\newcommand{\gravQ}{\noserifi{M}_{\noserifi{G}}}	% QtéBase
	\newcommand{\gravE}{\normali{V}_{\noserifi{G}}}	% Effort
	\newcommand{\gravL}{\noserif{L}_{\noserif{G}}}	% Inductance
	\newcommand{\gravLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{G}}}	% Reluctance
	\newcommand{\gravG}{\noserif{G}_{\noserif{G}}}	% Conductance
	\newcommand{\gravR}{\noserif{R}_{\noserif{G}}}	% Resistance
	\newcommand{\gravC}{\noserif{C}_{\noserif{G}}}	% Capacitance
	\newcommand{\gravCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{G}}}	% Elastance

																				
% Electrodynamique
	\newcommand{\elecI}{\normali{\varPhi}_{\noserifi{B}}}	% Impulsion
	\newcommand{\elecF}{\normali{I}}	% Flot
	\newcommand{\elecQ}{\noserifi{Q}}	% QtéBase
	\newcommand{\elecE}{\normali{V}}	% Effort
	\newcommand{\elecL}{\noserif{L}_{\noserif{Q}}}	% Inductance
	\newcommand{\elecLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{Q}}}	% Reluctance
	\newcommand{\elecG}{\noserif{G}_{\noserif{Q}}}	% Conductance
	\newcommand{\elecR}{\noserif{R}_{\noserif{Q}}}	% Resistance
	\newcommand{\elecC}{\noserif{C}_{\noserif{Q}}}	% Capacitance
	\newcommand{\elecCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{Q}}}	% Elastance

																				
% Magnétisme
	\newcommand{\magnI}{\noserifi{p}_{\noserifi{m}}}	% Impulsion
	\newcommand{\magnF}{\noserifi{f}_{\noserifi{m}}}	% Flot
	\newcommand{\magnQ}{\noserifi{q}_{\noserifi{m}}}	% QtéBase
	\newcommand{\magnE}{\noserifi{e}_{\noserifi{m}}}	% Effort
	\newcommand{\magnL}{\noserif{L}_{\noserif{m}}}	% Inductance
	\newcommand{\magnLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{m}}}	% Reluctance
	\newcommand{\magnG}{\noserif{G}_{\noserif{m}}}	% Conductance
	\newcommand{\magnR}{\noserif{R}_{\noserif{m}}}	% Resistance
	\newcommand{\magnC}{\noserif{C}_{\noserif{m}}}	% Capacitance
	\newcommand{\magnCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{m}}}	% Elastance

																				
% Polarisation électrique
	\newcommand{\polaI}{\noserifi{p}_{\noserifi{P}}}	% Impulsion
	\newcommand{\polaF}{\noserifi{f}_{\noserifi{P}}}	% Flot
	\newcommand{\polaQ}{\noserifi{q}_{\noserifi{P}}}	% QtéBase
	\newcommand{\polaE}{\noserifi{e}_{\noserifi{P}}}	% Effort
	\newcommand{\polaL}{\noserif{L}_{\noserif{P}}}	% Inductance
	\newcommand{\polaLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{P}}}	% Reluctance
	\newcommand{\polaG}{\noserif{G}_{\noserif{P}}}	% Conductance
	\newcommand{\polaR}{\noserif{R}_{\noserif{P}}}	% Resistance
	\newcommand{\polaC}{\noserif{C}_{\noserif{P}}}	% Capacitance
	\newcommand{\polaCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{P}}}	% Elastance

																				
% Corpusculaire
	\newcommand{\corpI}{\normali{s}_{\normali{N}}}	% Impulsion
	\newcommand{\corpF}{\noserifi{f}_{\normali{N}}}	% Flot
	\newcommand{\corpQ}{\normali{N}}	% QtéBase
	\newcommand{\corpE}{\normali{E}_{\normali{N}}}	% Effort
	\newcommand{\corpL}{\noserif{L}_{\normal{N}}}	% Inductance
	\newcommand{\corpLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{N}}}	% Reluctance
	\newcommand{\corpG}{\noserif{G}_{\normal{N}}}	% Conductance
	\newcommand{\corpR}{\noserif{R}_{\normal{N}}}	% Resistance
	\newcommand{\corpC}{\noserif{C}_{\normal{N}}}	% Capacitance
	\newcommand{\corpCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{N}}}	% Elastance

																				
% Physico-chimique
	\newcommand{\chimI}{\normali{s}_{\normali{n}}}	% Impulsion
	\newcommand{\chimF}{\Im}	% Flot
	\newcommand{\chimQ}{\normali{n}}	% QtéBase
	\newcommand{\chimE}{\normali{\mu}}	% Effort
	\newcommand{\chimL}{\noserif{L}_{\normal{n}}}	% Inductance
	\newcommand{\chimLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{n}}}	% Reluctance
	\newcommand{\chimG}{\noserif{G}_{\normal{n}}}	% Conductance
	\newcommand{\chimR}{\noserif{R}_{\normal{n}}}	% Resistance
	\newcommand{\chimC}{\noserif{C}_{\normal{n}}}	% Capacitance
	\newcommand{\chimCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{n}}}	% Elastance

																				
% Réaction corpusculaire
	\newcommand{\recoI}{\noserifi{p}_{\normali{\xi N}}}	% Impulsion
	\newcommand{\recoF}{\mathpzci{v}_{\normali{N}}}	% Flot
	\newcommand{\recoQ}{\normali{\xi}_{\normali{N}}}	% QtéBase
	\newcommand{\recoE}{\mathpzc{A}_{\normali{N}}}	% Effort
	\newcommand{\recoL}{\noserif{L}_{\normal{\xi N}}}	% Inductance
	\newcommand{\recoLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{\xi N}}}	% Reluctance
	\newcommand{\recoG}{\noserif{G}_{\normal{\xi N}}}	% Conductance
	\newcommand{\recoR}{\noserif{R}_{\normal{\xi N}}}	% Resistance
	\newcommand{\recoC}{\noserif{C}_{\normal{\xi N}}}	% Capacitance
	\newcommand{\recoCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{\xi N}}}	% Elastance

																				
% Réaction chimique
	\newcommand{\rechI}{\noserifi{p}_{\normali{\xi n}}}	% Impulsion
	\newcommand{\rechF}{\mathpzci{v}}	% Flot
	\newcommand{\rechQ}{\normali{\xi}}	% QtéBase
	\newcommand{\rechE}{\mathpzc{A}}	% Effort
	\newcommand{\rechL}{\noserif{L}_{\normal{\xi n}}}	% Inductance
	\newcommand{\rechLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{\xi n}}}	% Reluctance
	\newcommand{\rechG}{\noserif{G}_{\normal{\xi n}}}	% Conductance
	\newcommand{\rechR}{\noserif{R}_{\normal{\xi n}}}	% Resistance
	\newcommand{\rechC}{\noserif{C}_{\normal{\xi n}}}	% Capacitance
	\newcommand{\rechCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{\xi n}}}	% Elastance

																				
% Thermique
	\newcommand{\therI}{\noserifi{p}_{\noserifi{S}}}	% Impulsion
	\newcommand{\therF}{\noserifi{f}_{\noserifi{S}}}	% Flot
	\newcommand{\therQ}{\noserifi{S}}	% QtéBase
	\newcommand{\therE}{\normali{T}}	% Effort
	\newcommand{\therL}{\noserif{L}_{\noserif{S}}}	% Inductance
	\newcommand{\therLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\noserif{S}}}	% Reluctance
	\newcommand{\therG}{\noserif{G}_{\noserif{S}}}	% Conductance
	\newcommand{\therR}{\noserif{R}_{\noserif{S}}}	% Resistance
	\newcommand{\therC}{\noserif{C}_{\noserif{S}}}	% Capacitance
	\newcommand{\therCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\noserif{S}}}	% Elastance

																				
% Ondulatoire FIXME : changer pour valeur anglophone
	\newcommand{\onduI}{\normali{\varPhi}}	% Impulsion
	\newcommand{\onduF}{\normali{E}_{\normali{\omega}}}	% Flot
	\newcommand{\onduQ}{\normali{N}_{\normali{\omega}}}	% QtéBase
	\newcommand{\onduE}{\normali{\omega}}	% Effort
	\newcommand{\onduL}{\noserif{L}_{\normal{\omega}}}	% Inductance
	\newcommand{\onduLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{\omega}}}	% Reluctance
	\newcommand{\onduG}{\noserif{G}_{\normal{\omega}}}	% Conductance
	\newcommand{\onduR}{\noserif{R}_{\normal{\omega}}}	% Resistance
	\newcommand{\onduC}{\noserif{C}_{\normal{\omega}}}	% Capacitance
	\newcommand{\onduCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{\omega}}}	% Elastance

																				
% Oscillatoire
	\newcommand{\osciI}{\noserifi{n}_{\noserifi{M}}}	% Impulsion
	\newcommand{\osciF}{\normali{E}_{\noserifi{M}}}	% Flot
	\newcommand{\osciQ}{\normali{N}_{\normali{\nu}}}	% QtéBase
	\newcommand{\osciE}{\normali{\nu}}	% Effort
	\newcommand{\osciL}{\noserif{L}_{\normal{\nu}}}	% Inductance
	\newcommand{\osciLinv}{\noserif{L}^{-1}_{\normal{\nu}}}	% Reluctance
	\newcommand{\osciG}{\noserif{G}_{\normal{\nu}}}	% Conductance
	\newcommand{\osciR}{\noserif{R}_{\normal{\nu}}}	% Resistance
	\newcommand{\osciC}{\noserif{C}_{\normal{\nu}}}	% Capacitance
	\newcommand{\osciCinv}{\noserif{C}^{-1}_{\normal{\nu}}}	% Elastance


% #################### COLOR CHART #######################
\definecolor{colorEnI}{RGB}{255,204,153} % Inductive Energy
\definecolor{colorEnC}{RGB}{153,255,204} % Capacitive Energy
\definecolor{colorEn}{RGB}{255,255,0} % Impulse
\definecolor{colorI}{RGB}{0,255,255} % Impulse
\definecolor{colorF}{RGB}{255,0,255} % Flow
\definecolor{colorE}{RGB}{255,0,0} % Effort
\definecolor{colorQ}{RGB}{0,255,0} % Basic quantity
\definecolor{colorL}{RGB}{128,80,48} % Inductance
\definecolor{colorC}{RGB}{51,153,51} % Capacitance
\definecolor{colorG}{RGB}{51,51,255} % Conductance
\definecolor{colorT}{RGB}{255,153,0} % Time
\definecolor{colorS}{RGB}{0,0,0} % Space
\definecolor{colorAct}{RGB}{255,255,255} % Activity
\definecolor{colorCnt}{RGB}{255,255,255} % Count
\definecolor{colorLvl}{RGB}{170,170,170} % Localization level	

\definecolor{colorK}{RGB}{127,154,168} % Kinetic operator (composed path)	


% #################### GRAPH COMPONENTS ################
\def\l{2} % size of formal graph

% Node styles definitions
\tikzset{FGnode/.style={draw, shade, inner color = white, outer color = #1}, FGnode/.default=white} % Style général pour les noeuds
% Node shapes
\tikzset{base/.style = {trapezium,trapezium angle=71,minimum size=0.8cm,inner xsep=0.1cm}}
\tikzset{effort/.style = {regular polygon, regular polygon sides=5, shape border rotate = 180, minimum size=1.2cm}}
\tikzset{flow/.style = {regular polygon,regular polygon sides=5, minimum size=1.2cm}}
\tikzset{impulse/.style = {trapezium,trapezium angle=71,minimum size=0.8cm,inner xsep=0.1cm, shape border rotate = 180}}
\tikzset{gene/.style = {circle, minimum size=1cm,inner xsep=0.1cm}} % generic
\tikzset{energy/.style = {minimum size=1cm,inner xsep=0.1cm}} % energy
\tikzset{count/.style = {rounded corners,minimum size=1cm,inner xsep=0.1cm}} % count
\tikzset{coeff/.style = {diamond,minimum size=1.25cm,inner xsep=0.1cm}} % coefficient or constant
\tikzset{singl/.style = {trapezium,trapezium left angle=71,trapezium right angle=109,minimum size=0.8cm,inner xsep=0.1cm}} % inductive singleton

% Scalar/vector/tensor
\tikzset{vector/.style = {line width=1.5pt}} % vector
\tikzset{tensor/.style = {line width=3pt}} % tensor


% Arrow/lines styles definitions
\tikzset{FGlineProp/.style={line width=3pt, #1}} % Style général pour les lignes de propriétés constitutives
\tikzset{FGlineTime/.style={double, line width=2pt, #1}, FGlineTime/.default=colorT} % Style général pour les lignes d'opérateurs spatio/temporels
\tikzset{FGarrowProp/.style={FGlineProp=#1, ->, >=latex}, FGarrowProp/.default=black} % Style général pour les flèches de propriétés constitutives
\tikzset{FGarrowTime/.style={FGlineTime=#1, ->, >=stealth}, FGarrowTime/.default=colorT} % Style général pour les flèches d'opérateurs spatio/temporels




\newcommand{\base}[1]{\node[base, FGnode = colorQ] (Qnode) at (\l,-\l) {#1};}
\newcommand{\effort}[1]{\node[effort, FGnode=colorE] (Enode) at (-\l,-\l) {#1};}
\newcommand{\flow}[1]{\node[flow, FGnode = colorF] (Fnode) at (\l,\l) {#1};}
\newcommand{\impulse}[1]{\node[impulse, FGnode = colorI] (Inode) at (-\l,\l) {#1};}
% Labels
\newcommand{\baselabel}[1]{\node[right of=Qnode, right, align=left] {#1};}
\newcommand{\effortlabel}[1]{\node[left of=Enode, left, align=right] {#1};}
\newcommand{\flowlabel}[1]{\node[right of=Fnode, right, align=left] {#1};}
\newcommand{\impulselabel}[1]{\node[left of=Inode, left, align=right] {#1};}

% Style pour chaque flèche
\newcommand{\capac}[1]{\draw[FGarrowProp=colorC] (Enode) -- (Qnode) node[midway, above]{#1};}
\newcommand{\elast}[1]{\draw[FGarrowProp=colorC] (Qnode) -- (Enode) node[midway, above]{#1};}
\newcommand{\conduc}[1]{\draw[FGarrowProp=colorG] (Enode) -- (Fnode) node[midway, above,sloped]{#1};}
\newcommand{\resist}[1]{\draw[FGarrowProp=colorG] (Fnode) -- (Enode) node[midway, above]{#1,sloped};}
\newcommand{\induc}[1]{\draw[FGarrowProp=colorL] (Fnode) -- (Inode) node[midway, above]{#1};}
\newcommand{\reluct}[1]{\draw[FGarrowProp=colorL] (Inode) -- (Fnode) node[midway, above]{#1};}
\newcommand{\composedCG}[1]{\draw[FGarrowProp=colorK, rounded corners=10pt] (Qnode) --  (Enode.east) -- (Fnode) node[near start, below right]{#1};} % Composed path : capac-conduc
\newcommand{\composedLG}[1]{\draw[FGarrowProp=colorK, rounded corners=10pt] (Inode) --  (Fnode.west) -- (Enode) node[near start, above left]{#1};} % Composed path : reluc-resist

\newcommand{\evoL}[1]{\draw[FGarrowTime] (Inode) -- (Enode) node[midway, left, align=right]{#1};} % FIXME : size of head arrow
\newcommand{\evoR}[1]{\draw[FGarrowTime] (Qnode) -- (Fnode) node[midway, right, align=left]{#1};} % FIXME : size of head arrow
\newcommand{\invoL}[1]{\draw[FGarrowTime] (Enode) -- (Inode) node[midway, left, align=right]{#1};} % FIXME : size of head arrow
\newcommand{\invoR}[1]{\draw[FGarrowTime] (Fnode) -- (Qnode) node[midway, right, align=left]{#1};} % FIXME : size of head arrow


\newcommand{\timeX}{\path (Q) -- (F)node[midway, red]{\Huge $\bm{\times}$}  (E) -- (I)node[midway, red]{\Huge $\bm{\times}$};}



\newenvironment{formalgraph}{\begin{tikzpicture}%
 \coordinate (Q) at (\l,-\l);
 \coordinate (E) at (-\l,-\l);
 \coordinate (F) at (\l,\l);
 \coordinate (I) at (-\l,\l);
 \draw[colorLvl] (Q) rectangle (I);}
{\end{tikzpicture}}






\endinput